---
# https://www.mkdocs.org/user-guide/writing-your-docs/#meta-data
title: Inicio
authors:
- Andrés Leonardo Hernández Bermúdez
---

#	Redes de Computadoras

<div class="title-image">
  <img src="img/UNAM-FC.png" alt="UNAM-FC">
</div>

Ciencias de la Computación - Semestre 2023-2

##	Presentación del curso

- [Presentación del curso](curso/ "Generalidades del curso")
- [Temario del curso](curso/temario.md "Lista de temas")

## Flujo de trabajo

- [Guía rápida de `git`](temas/git/ "9418/tcp")

- [Flujo de trabajo para la entrega de tareas y prácticas][flujo-de-trabajo]

- [Repositorio para la entrega de tareas y prácticas][repositorio-tareas-practicas]
    - [Página con las actividades entregadas][pagina-tareas]
    - Las tareas y prácticas se entregan a traves de [_merge request_][repositorio-tareas-practicas-merge-requests]

--------------------------------------------------------------------------------

## Lista de actividades

- [Lista de tareas](./tareas/)
- [Lista de prácticas de laboratorio](./laboratorio/)
- [Lista de proyectos](./proyectos/)
- [Lista de examenes](./examenes/)
- [Lista de actividades y fechas de entrega en GitLab][actividades-gitlab]

<!--
!!! warning
    Se ajustó el periodo de elaboración de las actividades y las fechas de entrega para compensar los días en los que la Facultad de Ciencias estuvo en paro activo.
-->

--------------------------------------------------------------------------------

## Recursos

- [Página del curso][pagina-curso]
- [Grupo de GitLab][grupo-gitlab]
- [Lista de alumnos][lista]
- [Grupo de Telegram][telegram]

## Videos

- [Canal de YouTube][youtube]
- [Lista de videos semestre][youtube-lista-semestre]
- [Lista de videos complementarios][youtube-lista-complementarios]

<!--
--------------------------------------------------------------------------------

###	Temas

- [Repositorio para la entrega de tareas y prácticas](https://gitlab.com/Redes-Ciencias-UNAM/2023-2/tareas-redes "Las tareas se entregan a traves de merge-request")
- [Carpeta de fotos del pizarrón](http://tinyurl.com/PizarronRedes-2023-2 "Accesible con cuenta @ciencias")
- [Guía rápida de `git`](temas/git.md "9418/tcp")

####	0 - Modelos de referencia

- [Modelos de referencia](temas/models.md "Modelo OSI vs modelo TCP/IP")

####	1 - Capa Física

- [Medios de transmisión](temas/media.md "Medios de transmisión")
- [Cableado estructurado](temas/structured-cabling.md "Cableado estructurado")
- [Topologías de red](temas/topology.md "Topologías de red")

####	2 - Capa de Enlace

- [Ethernet](temas/ethernet.md "Ethernet")

####	3 - Capa de Red

- [IP - Internet Protocol](temas/ip.md "Protocolo de Internet")
- [ICMP - Internet Control Message Protocol](temas/icmp.md "ICMP")
- Configuración de ruteo en Cisco IOS
    - [Topología para ruteo interno](temas/routing-topology.md)
    - [Configuración de ruteo estático en Cisco IOS](temas/routing-static.md)
    - [Configuración de ruteo RIPv2 en Cisco IOS](temas/routing-rip.md)
    - [Configuración de ruteo OSPF en Cisco IOS](temas/routing-ospf.md)

####	4 - Capa de Transporte

- [TCP - Transmission Control Protocol](temas/tcp.md "TCP")

####	7 - Capa de Aplicación

- [WHOIS](temas/whois.md "43/tcp")
- [DNS - Domain Name System](temas/dns.md "53/udp , 53/tcp")
- [HTTP - HyperText Transfer Protocol](temas/http.md "80/tcp , 443/tcp")
- [SSL - Secure Sockets Layer](temas/ssl.md "ssl")
- [SMTP - Simple Mail Transfer Protocol](temas/smtp.md "25/tcp , 465/tcp , 587/tcp")
    - [Validación de correo electrónico (MX, SPF, DKIM, DMARC)](temas/smtp-dns.md "MX, SPF, DKIM, DMARC")
- [DHCP - Dynamic Host Configuration Protocol](temas/dhcp.md "67/udp , 68/udp")
-->

--------------------------------------------------------------------------------

##	Ligas de interés

- [Fechas oficiales][fechas-oficiales] del semestre 2023-2 aprobadas por el Consejo Técnico de la FC
- [Calendario escolar][calendario-unam] en la [página de la DGAE][pagina-dgae]
- [Temario][temario] en la página de la Facultad de Ciencias
- [Detalles del curso][detalles] en la página de la Facultad de Ciencias
- [Presentación][presentacion] en la página de la Facultad de Ciencias
- Horarios en la página de la Facultad de Ciencias: [plan 1994][horarios-plan-1994], [plan 2013][horarios-plan-2013]
- [Lista del grupo][lista]

--------------------------------------------------------------------------------

[fechas-oficiales]: https://www.fciencias.unam.mx/estudiar-en-ciencias/calendario/estudiantes
[calendario-unam]: https://www.dgae.unam.mx/assets/images/semestral2023.jpg
[pagina-dgae]: https://www.dgae.unam.mx/calendarios_escolares.html
[temario]: http://www.fciencias.unam.mx/asignaturas/714.pdf
[horarios-plan-1994]: https://www.fciencias.unam.mx/docencia/horarios/20232/218/714
[horarios-plan-2013]: https://www.fciencias.unam.mx/docencia/horarios/20232/1556/714
[detalles]: https://www.fciencias.unam.mx/docencia/horarios/detalles/342071
[presentacion]: https://www.fciencias.unam.mx/docencia/horarios/presentacion/342071

[youtube]: https://tinyurl.com/Redes-Ciencias-UNAM-YouTube
[youtube-lista-semestre]: https://tinyurl.com/Redes-Ciencias-UNAM-YT-2023-2
[youtube-lista-complementarios]: https://www.youtube.com/playlist?list=PLN1TFzSBXi3QLYF_TQ1ryoRtl-bYFHbGn

[google-meet]: https://meet.google.com/hrd-hczh-bzo
[jitsi]: https://meet.jit.si/redes-fciencias
[zoom]: https://cuaieed-unam.zoom.us/j/87534368361

[pagina-curso]: https://Redes-Ciencias-UNAM.gitlab.io/
[grupo-gitlab]: https://gitlab.com/Redes-Ciencias-UNAM/
[lista]: https://tinyurl.com/Lista-Redes-2023-2
[pizarron]: https://tinyurl.com/PizarronRedes-2023-2
[telegram]: https://t.me/redes_ciencias_unam

[pagina-tareas]: https://Redes-Ciencias-UNAM.gitlab.io/2023-2/tareas-redes
[repositorio-tareas-practicas]: https://gitlab.com/Redes-Ciencias-UNAM/2023-2/tareas-redes
[repositorio-tareas-practicas-merge-requests]: https://gitlab.com/Redes-Ciencias-UNAM/2023-2/tareas-redes/-/merge_requests
[actividades-gitlab]: https://gitlab.com/Redes-Ciencias-UNAM/2023-2/tareas-redes/-/milestones?sort=start_date_asc&state=all

[flujo-de-trabajo]: ./workflow
